稱推「一周一行」後內地客量跌四成 邱騰華：北區水貨客情況已改善

商務及經濟發展局長邱騰華回應立法會議員質詢時表示，自從調整深圳戶籍居民「一簽多行」至「一周一行」後，內地旅客已由2014年最高峰時1400多萬人次，降至去年876萬，減幅達四成，認為政策成效顯著，暫時無意改變。

邱騰華補充，內地流行網購，已經較少人會在同一地點大量購買同一種類物品。他同意現時北區水貨客情況仍有改善之處，但強調確實已經有改善，當局將繼續與執法部門緊密聯繫。

議員廖長江關注內地旅客迫爆露營地點，問政府會否考慮調控旅客數目。邱騰華只稱，有留意旅客來港露營情況，當局已即時跟進，亦得悉部分露營地點有登記制度，或讓港人優先使用。

他另外提到，訪港旅客人數去年起止跌回升，政府將在旅遊高峰期前召開跨部門會議，商討應對人潮，例如食環署保持各區公廁清潔，警方加派人手維持通道暢通、確保公眾秩序等。

邱並說，根據過往檔期顯示，近年旅客秩序有改善，當局亦樂意研究，應否擴展九龍城區旅遊大使計劃至其他地區，為旅客提供適切協助。

屌你老母啦，改善左喺條撚度呀？成街都仲係喼，成街都仲係水貨舖！

立法強制要求一眾高官只可居住上水直至離任

佢每日過關睇下人有無少? 唔過關搭下東鐵線先鳩UP.

又試水溫

非法露營喎....

睇下sogo門口先啦仆街。

你嚟上水同我行返轉先好講，平日都多人到仆街
六日我覺得唔只冇少，可能仲多左

改善？邊度改善？

睇過睇過

過嚟上水住返三五七年先好走

龍豐對出條馬路d大陸人仲多過上水人

自己單拖去上水行返轉先啦